選擇得一個有夢想或者有上進心嘅男人 就預咗要有犧牲

佢一定會好睇重自己個夢想、目標
甚至可以一去外國就去六、七年 而最後都未必翻嚟
佢一定冇咩時間陪你 氹你 帶你去玩
佢一定開口埋口都係講緊佢夢想嘅嘢 講到好興奮 而你可能一句都聽唔明
但佢唔係唔珍惜你 佢只係同時好珍惜佢個目標

做人冇得魚與熊掌全都要 得一想二
你嫌棄得其他男人廢 冇見識 冇學問 唔上進
就預咗要有犧牲 聽佢日日9up你唔明嘅嘢 冇得日日陪你去玩
因為呢個就係佢賣點 呢個係佢魅力之處 係你當初揀佢嘅原因
如果佢擺低曬佢嘅夢想同上進心去陪你 咁佢仲有咩吸引到你？
冇 佢只係一個空殼 或者只係個有父幹嘅空殼
一開始可能係好正 但日子耐咗就會悶 會枯燥
因為佢唔會再發光發亮 只係變成被你綁住嘅寵物

以上情況其實男女調轉都適用
希望大家都會預到明白呢個道理嘅另一半

*遇到

女人唔可以有上進心？
互等嘅啫

以上情況其實男女調轉都適用

睇內文啦

咪怪佢啦樓主 而家d 𡃁仔係咁 鍾意衝出嚟柒

你係咪我女朋友?

我就係咁奶咗嘢，而家一把年紀但真。一無所有。

世上好多人都希望另一半會有夢想同野心，但真正遇上呢種另一半時就都會捱唔住。重點在於，捱唔住嘅人一方面只係想像到另一半成功後嘅金光閃閃，而無想像到有野心同夢想嘅人中間硬闖時要過住地獄行咁嘅日子。二來好多時「欣賞」另一半與別不同時其實自己根本就係心理上好依賴人嘅人，而自己又欠野心同夢想。某意義下其實佢地只係寄生在有夢想有野心嘅人嘅生命之上: 如果佢地真係咁欣賞有野心同夢想嘅生命，自己一早就過緊呢種生活，會對之有適度嘅欣賞，但唔會在為旁觀者咁羨慕。

如果大家真係如上面例子講咁係有夢想有野心有能力嘅人，記住千萬唔好心軟俾愛情，唔好為愛情放棄夢想同事業。真愛難求，但世上永遠唔只得一個人同你心意相通，難極最多咪5年一遇? 事業及夢想無咗就係一世，而佢地亦係永遠唔會背叛及離棄你嘅嘢，而一單無咗，你就會發現唔止外人、連自己都會睇唔起自己。到時嘅生活只會連狗都不如。

識種田算唔算？

以科研或企業級為目標就係。而且有無人認可你，例如收你做研究或者打本俾你? 無就唔係啦。

唔認同紅字呢一段
唔係所有人都有咁嘅家庭條件、恆心同才能去追夢
自己做唔到 但都會一心一意想別人好
至少我就係咁嘅人 我自己過得唔開心 但我想其他人幸福
只要佢開心幸福就得 我可以咩都唔介意

最後個段好認同
唔好為咗另一個人同愛情去犧牲自己嘅夢
犧牲咗 自己就再唔係自己 做人要誠實面對自己

其實
兩位
自唔自愛？
我就話你地幼稚

你咪答左你自己
你地係要人認同你

好撚幼稚既所謂上進心

拿，你呢個就係正常外人嘅反應啦。

所以真係唔撚好為愛情犧牲咁多，亦唔好信埋晒啲歪理被人動搖到，信人地將你原本嘅自愛解讀成自私，因為愛呢下嘢其實好易會被有心或無意但唔成熟嘅人利用。到時失敗咗，世人只會覺得你on 9，另一半亦唔會覺得你真係全心全意愛過佢，而你就會連自己都唔可憐自己

你未到過果種水平，將 expert-/peer-recognition 理解成為純粹想好多人崇拜自己果種自戀式認同，我唔怪你，但唔會再回你

冇病呻吟就係你地喱隻
未識自愛走去愛人
自己未養掂走去養寵
自私又唔認
自私又要扮大愛無私要犧牲
你地真係唔見棺材唔流馬尿

算啦 我諗佢唔明 點解一定要愛人愛到失去埋自己先叫愛？
有啲人覺得對方愛自己=要對方犧牲所有嘢去陪自己 綁住對方變成寵物
呢種先叫自私 因為佢迫到對方唔知本來嘅自己係點樣嘅人

與其睇住對方慢慢變成一個空殼
我寧願睇住佢閃閃發光
每日繼續好興奮咁同我講啲其實我一句都聽唔明嘅嘢
好過佢每日陪住我 但佢最後唔記得自己係邊個

愛有兩個意思。一個係「要」，例如係「我愛咗兩件蛋糕」，一個係「愛護」，入面包含付出及將對方利益放得高於自身。最慘係，有好多人用後一種愛包裝前一種愛。咁無嘅，俾人昆咗，失去咗人生及理想(及事業)，的確與人無尤。

現實係好多人依然要住你個殼，然後問你及原本嘅靈光同靈氣去咗邊。屌

雖然好多人都係咁 但總會有例外 加油

無啦，理想同事業都基本玩完。而家只求搵份政府工，安穩搵口飯食，求其過埋世人去算。

我都係一個有夢想嘅人
我知道我成日要離開我女朋友
有冇辦法唔好令佢咁傷心

睇佢識唔識諗 如果識諗 你可以做嘅係唔好將你追夢時嘅失意加落佢身上 佢會好大壓力

我而家人唔係香港半年佢都已經好唔開心
日日skype都話好想我返黎
我遲啲仲想出去讀master/出去做野至少要幾年
我都唔知可以點...

短期無。

長期係，你要成功。唔好心軟。當然理論上兩邊係可以平衡的，但通常效果都唔好，亦往往要有可能做抉擇。記住努力兩邊都要keep ，但唔得就要果斷放手。

如果會心軟，就代表住你無資格達成理想。

岩

從來無聽過人用"珍惜"去形容目標
講到目標好易達成咁, 女人諗野係唔同啲

咁佢唔算識諗

愛情唔係兩個人對望
而係一齊望住同一個方向

呢點係最重要，但好多人都唔明。而且了解呢點後就可以明白埋「愛情與麵包」其實係假對立: 「愛情」係二人對望，「麵包」係各自唔幫手唔理大家咁向外望然後求生，所以其實兩者皆錯。

講就叻 當個男人無時間陪你
生日 節日都忙緊其他野
見面少
你係咪能保證你可以一心一意咁等佢
太理想化 實行起來 係咪你講得咁簡單

慢慢佢就會嫌棄你聽唔明 冇共同話題
就算你有興趣唔明都想聽下 佢都會唔想講
然後揾個同佢做埋同一樣既女人
全心全意支持佢都未必有用架

個問題就正在於: 「等」果個點解係「等」而唔係自己趁機了解多啲世人世事，等自己都有所成長?

其實好多時唔駛大目標完全一致，如果「等」果邊不斷可以為「衝」同「等」兩邊都可以互相為大家帶嚟有意思有趣嘅新經驗，咁「衝」果邊見到另一邊都有成長又唔係一味「白過」，仲點捨得走?

係咁「等」對方理自己，其實個心態好可怕。。。

講得好 同埋唔係個個追夢嘅人都鍾意同同路人做伴侶 好易自卑+壓力大

所以其實追夢嘅人令人難以接受，個重點唔係佢地向外有追求，而係佢地之所以追，係想不斷令自己成長。係呢點令人接受唔到。

反之可以諗下: 等人理，即係一來自己有好多時間(人生最貴重資源)但無嘢做，然後自己心靈有所缺但又求人填補。但欲無限而人有限，你係咁求人呢種愛情觀已經係有問題，亦注定爆廠。

真正健康係兩個獨立健康嘅人，向內互相付出支持然後向外闖同探索。兩人對望，即係有人以求對方填補自己嘅空虛，死梗。

完全明白你講緊乜 其實唔明白追尋目標嘅人 就唔好揀個有夢嘅人做伴侶

喂，屌你老母

女人既上進心=搵個有上進心既男人養自己

所以自己都要上進

呢個真 對方進步嘅時候 自己都唔好做廢人 要一同成長

大家都只係喺一段旅程中相依靠，
到站就講聲多謝離開。
各自各精彩，到時到候就會有新人出現

唔一定。你睇過 band of brothers 就知，愛情中嘅「伴侶」其實係同一樣嘢。除咗兩個士兵不問戰事攬埋一舊 (或者一個打緊一個拖後腿啦 ) ，與及各自為戰打死擺就，係唔係仲有第三種「組合」嘅可能？